.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shape-Stone:

Сформировать камень (`Shape Stone <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=276>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: каменный куб 10 футов в поперечнике или меньше

----------

Вы формируете камень в грубую фигуру по вашему выбору.
Процесс формирования слишком груб чтобы изобразить сложные части, мельчайшие подробности, движущиеся части, или тому подобное.
Любые существа стоящие сверху камня во время превращения, должны пройти спасбросок Рефлекса или проверку Акробатики.

| **Успех**: Существо невредимо.
| **Провал**: Существо распластано сверху камня.
| **Критический провал**: Существо падает с камня (если применимо) и распластавшись приземляется.





.. include:: /helpers/actions.rst